<resources>
    <string name="app_name">Healthy</string>
    <string name="nav_header_subtitle">maksim.prygunov@gmail.com</string>
    <string name="large_text">

        Индекс массы тела — ИМТ (англ. body mass index (BMI)) — величина, с помощью которой измеряют, на сколько вес человека соответствует его росту. И на основе результатов косвенно оценить, является ли масса недостаточной, нормальной или избыточной (ожирение). Это помогает понять, необходимо ли человеку лечение и целесообразно ли в его ситуации применять специальные препараты.
Индекс массы тела — ИМТ (англ. body mass index (BMI)) — величина, с помощью которой измеряют, на сколько вес человека соответствует его росту. И на основе результатов косвенно оценить, является ли масса недостаточной, нормальной или избыточной (ожирение). Это помогает понять, необходимо ли человеку лечение и целесообразно ли в его ситуации применять специальные препараты.

Как же определить, достаточное или избыточное количество жировой ткани в вашем организме? Легко! Для этого необходимо значение массы тела в килограммах разделить на рост в метрах, возведенный в квадрат (или попросту умноженный сам на себя). Это и будет ваше значение ИМТ.

Например, при росте 170 сантиметров и весе 60 килограмм ИМТ рассчитывается так: ИМТ = 60 кг : (1,7м х 1,7м) = 20,76

Это значение соответствует норме. В целом же дается следующая расшифровка ИМТ.

ИМТ менее 16,5: Выраженный дефицит массы тела

Обладателии такого показателя ИМТ могут чувствовать себя на равных с такими известными моделями, как Кейт Мосс (ИМТ – 16,1), Наоми Кэмпбелл (ИМТ - 16,5), Гизелой Бундхен (ИМТ – 16), рискующими, кстати, остаться без работы в связи с борьбой с анорексией и, как следствие, с падением популярности представителей этой болезни среди знаменитостей. К слову, ИМТ ниже 17,5 – один из критериев в диагностике нервной анорексии, ИМТ около 15 – признак голодания.

ИМТ 16,5-18,49: Недостаточная масса тела (дефицит)

Хотя людям с таким показателем ИТМ практически не грозят болезни, возникающие вследствие ожирения, зато для них велика вероятность заработать другие проблемы. Такие как недостаточность мышечной массы, слабость костей, малокровие (анемия), невозможность организма усваивать некоторые питательные вещества, потеря волос, менструальные нарушения и трудности/невозможность зачатия.

Индекс массы тела (ИМТ)


ИМТ 18,5-24,99: Нормальный вес


Представители «золотой середины», когда жировой ткани ни много, ни мало, а достаточно, конечно, находятся в преимуществе, по сравнению со всеми остальными. Такой вес не опасен для здоровья, его корректировки, возможно, понадобятся только с эстетической целью. Призадуматься, пожалуй, имеет смысл тем, у кого ИМТ очень близок к верхней границе нормы, особенно если обхват талии при этом больше 80 см (для женщин) и 94 см (для мужчин). В этом случае увеличивается вероятность столкнуться с теми же проблемами, что и при избыточном весе.

Индекс массы тела (ИМТ)

ИМТ 25-29,99: Избыточная масса тела (предожирение)

Многие уверены, что слово "ожирение" к ним просто не может быть применимо - это особый и редкий случай. На самом деле, исходя из врачебной практики, диагноз этот имеют две женщины из 10-ти. Их индекс массы тела превышает цифру 30. А проблему под названием «избыточный вес» имеют еще большее количество женщин.
Для того чтобы иметь избыточную массу тела, хоть и в нижней границе, достаточно при росте 160 см весить 64 кг, при росте 170 см - 73 кг или при росте 175 см – 77 кг. В этом случае также важен показатель обхвата талии. Ведь риск развития артериальной гипертонии, сахарного диабета, ишемической болезни сердца считается повышенным, если окружность талии у мужчин больше 94 см, у женщин - больше 80 см; высоким, если окружность талии у мужчин больше 102 см, у женщин - больше 88 см.

Индекс массы тела (ИМТ)

ИМТ 30-34,99: Ожирение первой степени


Обладателям такого ИМТ необходимо снизить вес – даже небольшое снижение ИМТ позволит не не только лучше выглядеть, но и лучше себя чувствовать. Ведь ожирение – это уже заболевание. И связано оно не только с высоким содержанием жира в организме, но и с риском возникновения других болезней, таких как сердечные заболевания, диабет II типа и гипертония. Чем больше обхват талии, тем выше риск.

ИМТ 35-39,99: Ожирение второй степени

Риск заболеваний значительно повышается.

ИМТ 40 и более Ожирение третьей степени

Риск заболеваний слишком высок. Таким людям специалисты настоятельно рекомендуют снизить вес до более приемлемых размеров.

    </string>
    <string-array name="options">
        <item>Call</item>
        <item>Go to the site</item>
    </string-array>
    <string name="image_to_preview_the_article">image to preview the article</string>
    <string name="first_help">First help</string>
    <string name="info">More illnesses</string>
    <string name="detect">Detect illnesses</string>
    <string name="my_data">My information</string>
    <string name="around">Around pharmacy</string>
    <string name="call">Call to the hospital</string>
    <string name="strike">Strike</string>

</resources>
